---
id: crowdfunding-3
title: 'Newsletter du crowdfunding de PeerTube n°3'
date: 'September 12, 2018'
---

<p>Bonjour à toutes et à tous !</p><p>Nous sommes maintenant à un mois de la sortie de la version 1 de PeerTube ! Nous souhaitons donc vous partager quelques (bonnes !) nouvelles.</p><p>Nous venons de sortir la <em>beta 12</em> de PeerTube, qui ajoute la possibilité de s'abonner à des chaînes vidéos, qu'elles soient sur votre instance ou même sur des instances distantes. De cette manière, vous pouvez parcourir les vidéos de vos abonnements dans une page dédiée. De plus, si l'administrateur de votre instance PeerTube le permet, vous avez la possibilité de voir une chaîne ou une vidéo distante en tapant son adresse dans la barre de recherche de PeerTube.</p><p>Ce n'était pas inclus dans le crowdfunding, mais nous avons aussi créé une nouvelle page "Overview", qui affiche aléatoirement les vidéos de certaines catégories, tags ou chaînes, dans le but de montrer la diversité des vidéos hébergées. Vous pouvez voir ici <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://peertube3.cpy.re/videos/overview">une démonstration de cette fonctionnalité</a>.</p><p>Vous pouvez lire le changelog complet de la <em>beta 12</em> (en anglais) <a href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube/blob/develop/CHANGELOG.md#v100-beta12">ici</a>.</p><p>Concernant le crowdfunding, la plupart des récompenses sont prêtes&nbsp;: <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube">le fichier README de PeerTube</a> et <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://joinpeertube.org/hall-of-fame">le Hall of Fame du site JoinPeertube</a> affichent fièrement les noms des personnes ayant choisi les récompenses correspondantes. Nous allons bientôt pouvoir envoyer les illustrations numériques personnalisées à celles et ceux qui ont donné 80 € et plus (et c'est tellement beau qu'il nous tarde !).</p><p>La dernière fonctionnalité qu'il nous reste à implémenter concerne la redondance des vidéos entre instances, qui permettra encore d'augmenter la résilience en cas de surcharge d'une instance. Si tout se passe bien, nous devrions la terminer dans environ deux semaines (fin septembre).</p><p>Nous vous rappelons que vous pouvez suivre l'avancée des travaux directement en consultant <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/Chocobozzz/PeerTube">le dépôt Git</a>, et même participer aux discussions/signalement de bugs/propositions d'améliorations dans l'onglet "Issues".</p><p>Si vous avez des questions <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framacolibri.org/c/qualite/peertube">un forum</a> est à votre disposition. Vous pouvez également nous contacter directement sur <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://contact.framasoft.org">https://contact.framasoft.org.</a></p><p><span>Librement,</span><br> Framasoft </p>
